[
    {
        "id": 1,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو اسم أحد أقدم المساجد في المشرق؟",
        "matiere": "أهم المساجد في المشرق",
        "answers": [
            "المسجد النبوي",
            "المسجد الأقصى",
            "المسجد الحرام",
            "المسجد العمري"
        ],
        "correctAnswer": "المسجد الحرام",
        "explanation": "المسجد الحرام في مكة المكرمة هو أحد أقدم المساجد في المشرق وأكبرها وأهمها عند المسلمين."
    },
    {
        "id": 2,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو اسم المسجد الذي يُعتبر ثاني أقدم مسجد في المشرق؟",
        "matiere": "أهم المساجد في المشرق",
        "answers": [
            "المسجد النبوي",
            "المسجد الأقصى",
            "المسجد الحرام",
            "المسجد العمري"
        ],
        "correctAnswer": "المسجد الأقصى",
        "explanation": "المسجد الأقصى في القدس هو ثاني أقدم مسجد في المشرق، وهو ذو أهمية كبيرة لدى المسلمين."
    },
    {
        "id": 3,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو اسم المسجد الذي أصبح رمزًا للفلسطينيين في القدس؟",
        "matiere": "أهم المساجد في المشرق",
        "answers": [
            "المسجد النبوي",
            "المسجد الأقصى",
            "المسجد الحرام",
            "المسجد العمري"
        ],
        "correctAnswer": "المسجد الأقصى",
        "explanation": "المسجد الأقصى في القدس هو رمزًا للفلسطينيين ويعتبر مكانًا مقدسًا جدًا في الإسلام."
    },
    {
        "id": 4,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو اسم المسجد الذي أصبح مركزًا للمسلمين في المدينة المنورة؟",
        "matiere": "أهم المساجد في المشرق",
        "answers": [
            "المسجد النبوي",
            "المسجد الأقصى",
            "المسجد الحرام",
            "المسجد العمري"
        ],
        "correctAnswer": "المسجد النبوي",
        "explanation": "المسجد النبوي في المدينة المنورة هو مركز للمسلمين ومكان زيارة مهم للمسلمين من جميع أنحاء العالم."
    },
    {
        "id": 5,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو اسم المسجد الذي يُعتبر أقدم مسجد في مصر؟",
        "matiere": "أهم المساجد في المشرق",
        "answers": [
            "الأزهر",
            "الحسين",
            "الرفاعي",
            "الأمير سعد بن معاذ"
        ],
        "correctAnswer": "الأزهر",
        "explanation": "المسجد الأزهر في القاهرة هو أقدم مسجد في مصر ويُعتبر مركزًا هامًا للتعليم الديني في العالم الإسلامي."
    },
    {
        "id": 6,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو اسم المسجد الذي يعتبر مركزًا هامًا للتعليم الشرعي في العالم الإسلامي؟",
        "matiere": "أهم المساجد في المشرق",
        "answers": [
            "الأزهر",
            "الحسين",
            "الرفاعي",
            "الأمير سعد بن معاذ"
        ],
        "correctAnswer": "الأزهر",
        "explanation": "المسجد الأزهر في القاهرة هو مركز للتعليم الشرعي المعترف به في العالم الإسلامي ويجتذب طلابًا من جميع أنحاء العالم."
    },
    {
        "id": 7,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو اسم المسجد الذي يُعتبر مكانًا مقدسًا لدى الشيعة في مدينة القدس؟",
        "matiere": "أهم المساجد في المشرق",
        "answers": [
            "الأقصى",
            "الحسين",
            "الرفاعي",
            "الأمير سعد بن معاذ"
        ],
        "correctAnswer": "الحسين",
        "explanation": "المسجد الحسين في القدس يُعتبر مكانًا مقدسًا لدى الشيعة ويُذكر بشكل خاص في الذكرى السنوية لذكرى استشهاد الإمام الحسين."
    },
    {
        "id": 8,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو اسم المسجد الذي يقع في قلب البلدة القديمة في العاصمة الأردنية عمّان؟",
        "matiere": "أهم المساجد في المشرق",
        "answers": [
            "الأقصى",
            "الحسين بن طلال",
            "الرفاعي",
            "الأمير سعد بن معاذ"
        ],
        "correctAnswer":  "الحسين بن طلال",
        "explanation": "يُعدّ مسجد الحسين بن طلال أكبر مسجد في الأردن"
    },
    {
        "id": 9,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو اسم المسجد الذي يُعتبر مركزًا دينيًا مهمًا في مدينة البصرة في العراق؟",
        "matiere": "أهم المساجد في المشرق",
        "answers": [
            "الكوفة",
            "النبوي",
            "جامع خطوة الإمام علي بن أبي طالب.",
            "الرفاعي",
            "الحسين"
        ],
        "correctAnswer": "الكوفة",
        "explanation":"المسجد الذي يُعتبر مركزًا دينيًا مهمًا في مدينة البصرة في العراق هو جامع البصرة الكبير، ويُعرف أيضًا باسم جامع خطوة الإمام علي بن أبي طالب"
    },
    {
        "id": 10,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو اسم المسجد الذي أُنشئ بناءً على طلب النبي محمد (ﷺ) في طريقه إلى مكة المكرمة؟",
        "matiere": "أهم المساجد في المشرق",
        "answers": [
            "الكعبة",
            "القباء",
            "الحرام",
            "الأقصى"
        ],
        "correctAnswer": "القباء",
        "explanation": "المسجد القباء في المدينة المنورة أُنشئ بناءً على طلب النبي محمد (ﷺ) ويُعتبر مكانًا مقدسًا لدى المسلمين."
    },
    {
        "id": 11,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو اسم المسجد الذي شيّد في مدينة دمشق ويُعتبر أحد أقدم المساجد في العالم؟",
        "matiere": "أهم المساجد في المشرق",
        "answers": [
            "الأموي",
            "النبوي",
            "الحرام",
            "الأقصى"
        ],
        "correctAnswer": "الأموي",
        "explanation": "المسجد الأموي في دمشق يُعتبر أحد أقدم المساجد في العالم ومعلمًا ثقافيًا ودينيًا هامًا في سوريا."
    }
   ,
        {
            "id": 12,
            "division": "arabe",
            "question": "ما هو اسم المسجد الذي شيّد في مدينة قرطبة في الأندلس ويُعتبر أحد أبرز معالم العمارة الإسلامية؟",
            "matiere": "أهم المساجد في المغرب والأندلس",
            "answers": [
                "الكتبية",
                "الحسن الثاني",
                "الأموي",
                "القرويين"
            ],
            "correctAnswer": "الكتبية",
            "explanation": "المسجد الكتبية في قرطبة يُعتبر أحد أبرز معالم العمارة الإسلامية في الأندلس وكان مركزًا للحضارة والعلم في العصور الإسلامية."
        },
        {
            "id": 13,
            "division": "arabe",
            "question": "ما هو اسم المسجد الذي يُعتبر أحد أكبر المساجد في المغرب ومركزًا للتعليم والعلم؟",
            "matiere": "أهم المساجد في المغرب والأندلس",
            "answers": [
                "الكتبية",
                "الحسن الثاني",
                "الأموي",
                "القرويين"
            ],
            "correctAnswer": "الحسن الثاني",
            "explanation": "المسجد الحسن الثاني في الرباط يُعتبر أحد أكبر المساجد في المغرب ومركزًا للتعليم والعلم في العصور الإسلامية."
        },
        {
            "id": 14,
            "division": "arabe",
            "question": "ما هو اسم المسجد الذي يقع في مدينة فاس ويُعتبر معلمًا تاريخيًا ودينيًا في المغرب؟",
            "matiere": "أهم المساجد في المغرب والأندلس",
            "answers": [
                "الكتبية",
                "الحسن الثاني",
                "الأموي",
                "القرويين"
            ],
            "correctAnswer": "القرويين",
            "explanation": "المسجد القرويين في فاس يُعتبر معلمًا تاريخيًا ودينيًا في المغرب وهو أحد أقدم المساجد في المدينة."
        },
        {
            "id": 15,
            "division": "arabe",
            "question": "ما هو اسم المسجد الذي يُعتبر مركزًا دينيًا هامًا في مدينة قابس بتونس؟",
            "matiere": "أهم المساجد في المغرب والأندلس",
            "answers": [
                "الزيتونة",
                "الحسن الثاني",
                "الأموي",
                "القرويين"
            ],
            "correctAnswer": "الزيتونة",
            "explanation": "المسجد الزيتونة في قابس يُعتبر مركزًا دينيًا هامًا في تونس ومكانًا للعبادة والتعليم الديني."
        },
        {
            "id": 16,
            "division": "arabe",
            "question": "ما هو اسم المسجد الذي يُعتبر أحد أقدم المساجد في الجزائر ويُعتبر تراثًا وطنيًا؟",
            "matiere": "أهم المساجد في المغرب والأندلس",
            "answers": [
                "الجامع الكبير",
                "القرويين",
                "الأموي",
                "الزيتونة"
            ],
            "correctAnswer": "الجامع الكبير",
            "explanation": "الجامع الكبير في الجزائر يُعتبر أحد أقدم المساجد في البلاد وتراثًا وطنيًا يحتفل به المواطنون."
        }
  ,
  [
    {
        "id": 17,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو اسم المسجد الذي يُعتبر أحد أقدم المساجد في مدينة القدس ويحتل موقعًا مهمًا في التاريخ الإسلامي؟",
        "matiere": "أهم المساجد في المشرق",
        "answers": [
            "الأقصى",
            "الحسن الثاني",
            "الأموي",
            "القرويين"
        ],
        "correctAnswer": "الأقصى",
        "explanation": "المسجد الأقصى في القدس يُعتبر أحد أقدم المساجد في المدينة ويحتل موقعًا مهمًا في التاريخ الإسلامي."
    },
    {
        "id": 18,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو اسم المسجد الذي يُعتبر مركزًا دينيًا وثقافيًا في مدينة دمشق؟",
        "matiere": "أهم المساجد في المشرق",
        "answers": [
            "الأموي",
            "الحسن الثاني",
            "الأقصى",
            "القرويين"
        ],
        "correctAnswer": "الأموي",
        "explanation": "المسجد الأموي في دمشق يُعتبر مركزًا دينيًا وثقافيًا هامًا في سوريا وموقعًا للعبادة والتاريخ الإسلامي."
    },
    {
        "id": 19,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو اسم المسجد الذي يقع في مدينة البصرة ويُعتبر أحد أقدم المساجد في العراق؟",
        "matiere": "أهم المساجد في المشرق",
        "answers": [
            "الكوفة",
            "البصرة",
            "الأقصى",
            "الأموي"
        ],
        "correctAnswer": "الكوفة",
        "explanation": "المسجد الكوفة في البصرة يُعتبر أحد أقدم المساجد في العراق ومكانًا مهمًا في التاريخ الإسلامي."
    },
    {
        "id": 20,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو اسم المسجد الذي يُعتبر معلمًا ثقافيًا ودينيًا في مدينة طرابلس في لبنان؟",
        "matiere": "أهم المساجد في المشرق",
        "answers": [
            " محمد الأمين",
            "الأموي",
            "الأقصى",
            "العمري"
        ],
        "correctAnswer": " محمد الأمين",
        "explanation": "مسجد  محمد الأمين في طرابلس يُعتبر معلمًا ثقافيًا ودينيًا في لبنان ومكانًا للصلاة والتاريخ."
    }
]

    
]